薯伯伯：再次呼籲轉用 Signal — 它與 WhatsApp 的分別

記得去年開始多人轉用 Signal 的時候，有人就經常說兩者相同，都有端對端加密，都要用電話號碼登記，而近來 WhatsApp 又跟隨 Signal 的後塵，可以開啟「限時訊息」。

那麼為何仍然要轉用 Signal？

這一張圖可以告知你答案。

最近 Apple 要求開發商要主動申報 app 取得的私隱資料，大家看一看兩幅圖。

左圖是 Signal 的申報，這個軟件取得關於你的資料是 0，取得非關連到你的資料就只有一個，電話號碼。一個有幾百萬人用的軟件，居然取得用戶關連的資料是零，這是業界最出色的典範。

反觀 Facebook 旗下的 WhatsApp，其私隱申報長到嚇死人，如果你要放大圖像才看得清內容，可以自行去 AppStore 查看！WhatsApp 最近還改動了政策，講到明要同 Facebook 交流資料，你就是他們的產品了。

保護自己，就是保護別人。

驚係無用，我寧願無時無刻提醒自己，每日仍然有好多需要做的事情。

作者 Patreon

已轉

已轉
但得好少fd用
一齊轉啦好嗎

之前有排hit過

太少人用,想轉但用唔著

社交媒體龍頭嘅地位真係好難打破

whatsapp真係贏在起跑線

係架啦，但係收到whatsapp一定delay 12個鐘回
telegram/signal 秒回

Push

用telegram唔好咩？成日堆 signal

Telegram 好多pop子sticker
Signal 有冇先
冇就唔用

唔同機制 通訊保密signal 好少少

岩岩係andriod機裝 收唔到驗證碼 有無人都係咁

有冇咁誇
我d對話記錄都唔拎？

ios 都收唔到

Tg 差唔差 先
真心想知

Lm

好多

On9

玩鳩自己姐

你真係名乎其實

老實說 tg 比wts更差，唯一好在有得del對方msg
wts gp/personal 都有peer to peer encryption
tg gp冇。tg pm 要另外開(secret chat)
不過tg可以全匿名入gp 人數無上限
功能同wts唔同
wts >轉會>signal
tg (匿名Chatroom)